%------------------------------------------------------------- 付録 -----------------------------------------------------------------
\chapter*{付録}
\section{実験室における配席方法について}
\subsection{実験室のノンテリトリアルオフィスの構成について}
本研究室の座席数は40席であり，その内訳は標準執務エリア24人，集中作業エリア6人，カフェエリア8人，および和室エリア6人である．
\fgref{kc104}に座席のレイアウトを\fgref{real104}に実験の写真を示す．
なお，本研究室を利用する学生は34人である．

\begin{figure}[htb]
	\begin{center}
    \includegraphics[width=80mm]{img/KC104_origin.eps}
    %\vspace{-4mm}	
	\caption{実験環境レイアウト図}		%和文 caption
	%\ecaption{Layout of experiment environment.} %英文 caption
	\label{kc104}
	\end{center}
\end{figure}

%\vspace{-4mm}	

\begin{figure}[htb]
	\begin{center}
    \includegraphics[width=80mm]{img/real104.eps}
    \vspace{-4mm}	
	\caption{実験環境写真}		%和文 caption
	%\ecaption{Pictures of experiment environment.} %英文 caption
	\label{real104}
	%\vspace{-4mm}
	\end{center}
\end{figure}

\subsection{座席の配席方法について}
PC上で履歴および乱数を用いて座席を決定するシステムを構築した．
構築システムではICカードを用いて個人認証を行う．
これはオフィスでの利用を考えた際に，現在増加しているICチップ搭載型社員証による個人認証を行うことでセキュリティの向上につながるためである．

\begin{figure}[htb]
	\begin{center}
    \includegraphics[width=80mm]{img/ADSS.eps}
    %\vspace{-4mm}	
	\caption{座席自動決定システム}		%和文 caption
	%\ecaption{Automatic determination of seats system.} %英文 caption
	\label{ADSS}
	\end{center}
\end{figure}
%\vspace{-4mm}


フリーアドレス制や座席をランダムに割り当てるなどが容易に行うことができる．
また，本システムを用いることで，各執務者に割り当てられた座席をWebインタフェースで確認することができる．

\newpage
